其實中學記缺點係咪已經無乜用

中學第一次俾人記缺點淆到仆街
但係上到高中已經唔理
上大學更加唔會睇，interview 都未必問你

記過亦如是

樹仁中學會睇操行

F1覺得好樣衰
班主任會屌
高中畀人記三個大過冇感覺
日日屌訓導

凱婷已經同大家講過係唔撚驚的

連續食兩枝煙唔撚驚

中學淨係遲到都1個大過。。。仲未計欠功課，打架

老師話記缺點讀唔到大學
結果我0缺點0欠交功課0缺序（病咗照返學）結果入左Ive
我同學成日請假而且記過小過欠功課好多次
反而入到科大

讀過i大既男人先係人中之龍

點解我係個乖學生結果入唔到大學
嗚嗚
明明我咁守校規

老師又話記缺點對見工有影響
仆街我同學入到PwC

因為你唔夠缺點所以先入唔到

最慘有on9老豆老母信撚曬d老師幫手屌柒你

唉, 早知讀I大啦
利申, 我就係個位同學

有無用兩睇。
上大學出尼社會做野作用係零，who fucking care and want to see your fucking secondary school 爛鬼成績表。
記缺點同記過只係一樣工具，透過嚇/怕俾屋企人知，從而令中學生/味懂事既細路仔明白咩係規則，咩係自律，咩係應該做咩係唔應該做，要對自己行為負責任
所以人大左（無視professor, 大學走堂，粗口成文，講咸濕野）就當然覺得缺點根本無料到，但係因爲經歷過長大，經歷細個怕俾老師記，怕俾屋企人知，先會學識守規則，從而慢慢建立自己條底線

最撚憎班死教畜明知大過缺點係冇撚用
依然用依啲黎恫嚇細路

有缺點先型

我中學同學當年比人記廿幾三十個缺點都未撚驚過仲記得當年大家睇成績表第一件事就係鬥多缺點

3個大好似要踢出校🤔

缺點？永遠唔簽 永遠入唔到電腦

睇成績表定用其他方法查?

咁點解一年咁多垃圾偽進仔入到

會扣平均分
缺點-0.5
小過-3
大過-5

中學成績表都無用
出到去啲人只係睇DSE

好撚型呀 wow~

老師話有用用

冇記過大過係我人生嘅一大缺點

點會 有人嚟報都搶住收啦 乜人都有

中6 臨考Dse果期 約左唔同老師食中午飯
同其中一個老師傾到有關中學成績表對將來工作有無幫助
佢細細聲叫我地控埋頭講 作用不大 因為出到去無工司會睇中學張成績表

有人唔做 做狗呀

係

初中比學校記大過小過扣到操行分負分都唔使留級，自此就知道咩缺點大過小過唔會有人理

係 因為讀高中個期 某啲老師已經懶得記 因為知道記完都冇用

記左都無用
但試過一次見工，間公司問我做咩唔帶埋中學成績表俾佢睇
我：出面無人會睇

記過兩個大過，做左律師
今日比人記缺點/小大過嘅你，唔洗怕。唔好比你老師大鳩你

你大學果張成績表搵工果陣都唔會睇

邊有學校唔俾食煙

唔好搭我膊頭

轉校生咪要睇

做警察佢地會打去學校問d缺點小過停課點黎

咁惡做咩

總之唔俾人踢出校就得，d乜點乜過全部都冇用

你讀書讀得好你有十個八個大過佢都唔敢踢你
踢你仲好，係佢既損失
到19歲做自修生去考dse sba都唔洗做

利申六個大過照入HKU

中1第一個缺點個陣好驚 因為覺得係好嚴重既事 之後成個學期記左19個缺點
中2直頭玩到癲左, 成年記左40幾個缺點
中3就收斂番的, 但都30幾個缺點
但之後讀上去根本冇人會問 都冇人會想去知 都唔知點解要整缺點出黎 有咩用？

唔好介意 記缺點只係小事

以前就話坐監冇人請
而家坐監都查到下咩事坐

有個朋友中學反枱打尻校長
宜家當緊差

中學啲記過全部都亂鳩嚟
唔撚使證據就記
訓導主任睇你唔順眼又記
教畜玩嘢針對你又記
佢鍾意記咪由佢記飽佢囉
還掂人人都知道係打壓嚟
唔通大學、見工會睇你操行、有幾多大過小過咩
我成兩個大過三個小過十幾廿個缺點
依家咪又係乜事都無

上到大學仲睇9到
入大學都係睇分
話知你幾條大過

我兩個缺點,仲係剷緊薯條><"

識人年年記大過，（包括打老師同非禮女同學）
但入到hku讀醫

笑4

就係查左操行差先比你pass

你唔介意姐 父母介意架嘛

大學一向高分就收
反而聽過護士學校有大小過 缺點 操行差 多遲到缺席都唔收

做風紀時候打過學生 +1 分

其實會
我當年做學校，警務處會問學校拎操行紀錄

唔嚇咪唔驚，咁咪會唔守校規
細路仔自律能力咁低，一定要嚇嘅

我遲到遲到拎大過，咁又點？見工得撚閑睇你

detail?

有封警務處嘅信話索取學生 乜乜名身份證號碼乜乜乜， 操行紀錄

thx

有次個老師太煩 …
我直頭求佢拿林記我過之後放我走

=_=#

成個中學生涯應該3-40個缺點左右

想當年成績表120幾個缺點10幾個小過

係應徵警犬啫
今時今日不做乜罷啦

呢度咁多小學雞中學雞，見到咁多人講記缺點記過無乜用，返去學校D老師有排煩
呢度D人講野幾成真幾成假真係無人知。情況就好似問D人考試有無溫書，佢話無喎打成晚機，點知考出來好高分。佢話無溫書係咪真係無溫書呢

唉 中學時期就係怕呢樣野 所以好多野都冇玩 就算有人叫都唔敢玩
可以俾我再黎多次 我實玩盡佢

一向唔理，日日都比人記，然後自己冒簽埋缺點紙

好撚多個大過都未踢，佢踢人要寫報告

屌 講閪
個中同十幾個缺點 幾個大過（打鳩人 屌鳩老師）
宜家咪入學堂做督察
驚你老味

D 學校殺埋點查

唔係未必
係一定唔會問

試過一次中五 廿幾個缺點 0個大過0個缺席...望住d缺點心諗你記我100個我都唔鬼介意

係時候要討論咩原因記過先威
利申：食過兩枝煙記

幾年前見政府工要睇番中學成績表
個督察問我D小過同缺點係點黎
我解釋係遲到遲得多
佢就屌我話入黎做野遲一次到會炒架喎

但我有個大功佢又唔問我點黎

咪撚吹水啦

有人唔做做狗

都係入去做個師父仔姐

Fit馬黎入硬啦

講真有冇缺點就真係冇咩所謂。不過見人又講到自己有好多缺點而自豪又係咩心態。

尼你老母
味你老母

有部首又唔用，無部首又同佢加個

就係有缺點大過操行差先請

我係咪你同學....
一個學期平均30個缺點

咁咪查唔到囉仲問
但會唔會因爲咁有懷疑而唔請就唔知喇

On9仔先會將成績同操行掛抅

考紀律部隊會睇

日日返學遲到十萬個缺點冇驚過 做人要有底線係啱 但記缺點唔會幫你建立底線

你唔係以為自己好型掛😂

佢都差唔多

Band 3

咁岩食住野睇到頭幾個回覆 笑撚到差D哽死

記過好多，最後中六著草去外國，你話有冇用

步步

點非禮 渣波打屁股都冇事？

只證明你係一個毫無紀律，冇規冇矩嘅一個廢人

做警犬咪人生最大缺點囉

以前間中學遲到已經要記一個缺點
個阿sir仲話操行拎C影響入大學
最後一樣入U

唔會啦，我中學大把大過都收左
入唔到就話人睇操行
不過可能入唔到好過入

利申：樹皮grad

之前有巴打話有個同學成撚日唔交功課最後咪又係入港大

中學年代冇乜交過功課都入一大

7個大過咪又係入到u

都幾7

我地恆大好睇重中學操行 唔係淨係睇dse架
準時返學啦記得

操行就係訓練奴性嘅最佳方法
宣揚所有有自由意志嘅人都係壞人
閣下就係其中一位港奴

因為中學操行、記過係莫須有
係絕對唔反映一個人嘅品德
大學就係明白呢點
所有唔會執著喺呢樣嘢上面

即係自由意志就應該打交？
操行就等如訓練奴性？
品行唔好關自由意志咩事，唔好偷換概念

道德標準有唔同嘅層次
因為自己唔鍾意讀書，
做爛仔打交唔返學所觸及嘅只係一個好低層次嘅道德問題。
自由意志講緊嘅係言論自由甚至係公民抗命。
你竟然用自由意志去掩飾一個人嘅不負責任行為，用依個例子嚟比較完全係扭曲咗自由意志嘅定義。

中學記缺點,小/大過嘅原意就係話俾你知作為一個學生應該要為自己嘅行為負相應責任
記缺點唔會影響到之後升學就業
但就反映到一個人嘅品行同有冇家教
睇到呢個post咁多人吹奏自己記缺點咁威威
就知係成班冇品冇家教嘅社會垃圾要喺網上世界取暖打飛機
當然都唔排除有起碼一半人喺到吹水唔抹嘴, 現實俾人屌到死狗咁都唔敢還口

Vetting可能會睇

屌你食緊野噴左出黎

Btw 我都係無記過仲俾人記左兩個優點 .... 同樣入I 大

唉

以前資訊無咁發達
先至俾啲教畜嚇到啫
而家wfc

我中五已經醒覺
但太遲了...